點解讀中文永遠都有一種無形嘅枷鎖

因為你讀中文，人哋唔識嘅字你都要識
因為你讀中文，著名小說、詩詞歌賦你要清楚知道世基本嘅資料
但係大學讀既中文好多時都係一啲理論嘅嘢，以上講嘅嘢都要靠平時浸淫
點解讀中文就要額外熟悉一啲明明本科唔係讀緊嘅嘢？點解唔可以當係普通一門學問咁去學？
我唔係想成為你哋眼中嘅「中文人」，只係想係中文入面學到我想學嘅嘢

我建議你唔好讀中文啦
連開個post文筆都咁累贅
重要有錯字

it狗咪又係一樣

所以話讀中文認真陰功
開個post打錯字即刻俾人捉

唔讀中文都唔應該錯啦
更何況係專業？

唔係既 你個人7姐
咁咪有伽鎖囉

未見過人特登開post 為自己廢搵借口，好撚嘢，你係咪假膠嚟？

你完美示範左普通人對中文人既睇法，出post唔小心打錯一隻字就要俾人屌，因為我就係你口中所講嘅「專業」 ？唔知巴打你讀咩架呢？仲有篇野點累贅，可唔可以講下？

咪又係一科垃圾低賤乞食科

我諗你誤會左，我並唔覺得做唔到人哋眼中嘅「中文人」係廢，因為我只係喺中文裏面學想學嘅嘢，其實冇話廢唔廢

回應返，呢啲叫stereotypes，就正如啲人好多時都覺得女人就會識煮飯整甜品一樣

錦鯉角得外界應該點睇中文人牙

打錯字都唔屌得

講下笑啫
你唔識唔通打你手板咩

咁不如你講下點解要屌？唔小心打錯一隻字就要俾人勸退唔好再讀中文 而家先知原來中文係咁專業

而家先知都未遲

駁唔到就收皮把啦，成隻小學雞咁
等緊放榜嘅DSE雞真係特別串 或者等你入到大學你就會明

想點
早多十年你識英文人地以為你識整屋企個雪櫃添呀

得罪講句
讀得中文唔洗開呢d po

嗰標題我諗個問題可能係在於太過虛、唔夠具體,用返平實啲直接啲嘅表達就可以。
錯字唔係我concern,小問題

between我完全明白巴打嘅感受 我個科又係好多理論,不過捱過咗就算,而且考完試依然可以讀自己有興趣嘅野,唔洗一定要人教。

答左你囉 硬係要跟你個套？

中文系系專業。你唔信咪唔好信lor

起曬鋼

咁即係點?
一個讀中文系學生中文水平唔應該比一般人好?

咁讀MUSIC唔洗識MUSIC啦?

讀MATHS 又可以唔識計數?

讀醫又唔洗識救人? 咁我考個急救牌算啦

你讀得呢科就係深究鑽研先叫修呢個系呢個範疇，自己力有不逮唔該唔好怨外界抨擊你，係你自己放棄自己

難怪陳芷菁讀DRAMA都係拎得$8000

問題就係中文嘅課程內容好大，你冇可能識晒每一隻字，又或者你係研究應用範疇嘅中文，咁你自然對古典書籍冇咁深入認識。但係街外人唔理咁多，你係讀中文你就要對著名詩詞歌賦熟悉，或者好似我一開始講，中文好多時候都係讀理論嘅嘢，外界期望你有嘅知識，同課程所教嘅係有出入。

課程唔教唔識自學？下下等人教先學？讀緊中學呀而家？
你對中文有熱情就唔洗下下等人教先識啦
同埋你個例子都戇尻
點解我研究應用範疇就唔可以對古典書籍有深入認識先？
兩樣野係無衝突
如果你為讀而讀 咪覺得有問題囉

唔知邊間u出埋你呢啲學生
自己廢就賴個樣賴呢樣
作為一個研究中文既人
竟然可以唔對自己既遣詞用字有要求
錯咗無反省都算
重要屌番人轉頭
你算吧啦
同你講都真係哂尻氣
你學咁撚多理論但連最基本既野都做唔到
唔識學以致用 咁你學嚟把托？

咁咪就係講緊點解要迫讀中文嘅人成為你地眼中既「中文人」？我鍾意應用中文，但一定要對詩詞歌賦有興趣先叫對中文有熱誠？我只係覺得中文博大精深，衡量中文人既能力唔係係「睇下你有冇睇過紅樓夢」，又或者識唔識讀一d深字等等

你鍾意應用中文又點，
連Common Core都讀唔倒講咩Elective.
所有學科都要基礎知識再越讀越專架啦，
你音樂可唔可以話我剩係讀作曲，咩音樂史演奏我咩都唔讀？
可以，但唔好叫自己做Bachelor of乜乜乜囉。
你剩想讀應用中文你本身就唔應該入中文系

虛心一問
讀中文其實係讀咩 可唔可以具體少少分享下

其實我唔係想搵藉口，我亦絕對認同每一科都要去深入研究知識，先至突顯出你係嗰個範疇嘅人，但係中文好大，你真係永遠識唔晒所有字，睇唔晒所有書，更何況我係一個人，總會有執筆忘字嘅時候，咁啱遇到一啲人哋識而你唔識嘅「中文常識」你就會俾人一種感覺係「白讀」中文。點解？就係因為個個都識中文，人哋就expect你有更高嘅水平，有更高嘅水平唔係問題，問題係我唔係一本字典，總會有啲字唔識或者唔記得。評價中文人就係一種減分制度，你識深嘅字係理所當然，一有一隻字唔識就俾人屌到開花。
相反例如你讀BBA你唔識咩係經濟泡沫唔會俾人屌，講多一兩個terms就可以令到對方收聲。

樓主讀應用中文其實讀啲咩?
見你讀古典文學讀得好痛苦咁。

我冇話讀唔掂，但係我夠膽講，憑你四年嘅common core嘅知識，突然叫你接下一句杜甫其中一首出名嘅詩你都唔會接到（如果你本身對詩詞歌賦冇興趣）

我都係中文系

開頭有諗過呢d野
其實讀到grad都未必知文學係咩 中文係咩

以前文人好多時都係幫閑黎 得閒比皇帝召黎寫下賦

對讀中文既人有要求好正常姐
正如你以為人地讀醫就好撚勁 乜鬼醫學知識都答到

慢慢下就慣

讀music都唔會識哂所有有關music既知識啦
你有冇睇過一本說文解字有幾多隻字？知唔知睇完說文解字仲要睇埋段注？睇完段注仲要睇埋古字型？睇埋古字型仲要睇埋韻書搵音 我地讀中文如果要記得哂所有古書籍既話，唔係叫中國語言及文學系，係叫背書系。我prof.講過一句好好，中文系學嘢唔係背哂落個腦到，而係學用咩方法可以搵到答案。

唔講小學，講經學。先秦諸子百家咁多個思想，請問可以點樣個個字都記得哂？ 仲未計之後啲人啲注 論語出名既注都四本，仲未計唔出名果啲

讀中文系真係好慘，傻鳩先讀

但係人哋讀醫三姑六婆問完你自己都未必知答案
但係讀中文呢？隨時喺街有個阿叔對紅樓夢仲熟悉過你

唔該晒巴打詳細嘅解釋 我都廢事打咁多實例，廢事錯例子又俾人屌
Btw睇得出你都好大壓力咁

廢就自己增值下
少d上黎叫春

講得啱
中文系唔係一科叫人背死書既系
而係提供一個機會比一班比較有興趣同研讀中文能力較佳嘅同學去學識研究中文
脫離on99嘅DSE中文，去發掘一啲自己感興趣嘅中文

其實我想知樓主對咩類型嘅中文有興趣，應用中文係

例如語法 實用文寫作 口語傳意

巴打係咪讀城大中文?

樓主讀徙書
語言同文化係環環相扣
例如一個成語既出處 歷史意義 現代應用
學校教你既野 只係好表面 要靠自己去探索 浸淫

如果你個人本身唔好學 讀咩科都一樣
讀書唔係為左應付考試

死讀書 讀死書 讀書死

如果你讀中文比人話兩句都覺得係枷鎖
咁醫生律師呢d 少少野已經可以誤人一生
渣巴士渣飛機呢d 睇住上百條人命
隨時連錯一次既機會都冇既人

冇錯野係學唔晒 人地唔明因為佢地唔識
但你連錯字比人捉左都唔識自我反省
又講咩野人點睇你

樓主態度我唔評論,我覺得樓主背後嘅想法唔係錯。
我讀書都遇過一個位: 覺得某啲知識/想法當然唔係錯,但係唔啱我用/思考方式唔啱我。我用盡努力都說服唔到自己強行接受呢啲野,即使考試考同埋身邊大部分人都死讀爛讀,我都係冇點讀,而身邊都冇人明白,反而身邊大部分人都係照單全收,一係就純綷為考試,一係就連呢種思考嘅意識都冇。我理解呢啲行為。
而樓主假如你真係經過深思熟慮之後依然堅信自己嗰套,其實唔需要得到其他人認同。

我會咁睇
你唔認同果套唔代表你用d 時間或者心力去動雨跟下會帶來幾大影響
你覺得人地係為考試為讀而讀
的確唔少人係咁
但有d人 佢會先跟左 再運用返黎去走條新既路
冇幾多野係可以憑空爆出黎就正確
前人既灣有佢成功既地方
或者你一早已經覺得唔岩自己
但係咪跟左就一定會死
每個人既心態唔同
有人會介意人點睇
有人一d 都唔介意
同人講唔需要其他人認同係冇意思
因為有d 人就係需要人認同先有存在感
群體社會係咁 夾硬同佢講睇開d 冇用
仲有 堅信自己果套係需要自己反覆去驗証 再質疑自己再驗証
單純覺得自己一定岩果d又冇理據支持既話只係自大
所以當你覺得自己有充分理由行自己果套 甚至可以表達比人聽自己果套既獨特又成功之處
就自然會得到認同

先唔討論讀中文應該係點
我剩係想講樓主柒柒地

何止柒柒地
讀中文讀到樓豬咁樣真係算鳩數、嘥鳩氣啦

純粹入黎笑鳩樓主 唔認真讀好文學，你啲應用中文都唔會好得去邊

見到樓上好多巴打都話讀中文讀到我咁晒鳩氣、學習態度好柒
呢啲唔係正正就係對中文人嘅枷鎖咩？如果我講嘅野係出自一個BBA學生，你地又會唔會話讀BBA讀到你咁，永遠不會成功？
佢喺度想講返兩樣野
1.我唔係打錯字唔識反省，我只係覺得無必要向人認錯
2.我覺得評價我嘅中文能力可以唔喺「我識幾多隻字」同埋「我會唔會寫錯字」，我畢竟係一個人，總會有唔記得野嘅時候，但係點解你哋永遠淨係識期望中文系嘅學生對文字要好敏感？

有d搞笑
因為你係中文系囉 成件事就係咁簡單

我地點會將中文系既期望放落BBQ

Btw 你既反省世界級

笑撚左。

你嘅態度就係唔識唔係我錯，其他人見到你有錯都唔講得

有錯指正你有咩問題？ 定係你現實生活比人屌完唔gur 又唔夠膽當面同人開拖?近住就對住個mon發脾氣？

連對自己有少少要求都做唔到，仲做咩大學生？搞咩學術研究？ 摺埋一邊打飛機算啦。

文人有時就係將啲情感無限放大
人哋可能無聊R水吹，係咁咦笑你兩句，又話人哋對你要求過高，乜柒都要識

你絕對可以話期望你要識背所有出名詩詞、識讀所有字、識背經典作品句子係唔合理期望

呢點我認同

但如果好似你話：用字打錯、唔嚴謹 / 唔識出名詩詞基本資料 / 唔識經典作品基本資料 etc 唔係一個合理期望

呢點我就不敢苟同囉

你可以話期望/定型係枷鎖 個人觀感既野無野好講

但你同時要知 你簡得咩科 同願承受呢科應有既合理期望

樓主根本係到侮辱緊對中文有要求既人
仲話自己讀中文

合理期望比佢up到係無形枷鎖
情感果然膨派

樓主你好垃圾

學咩人讀中文呀

你可以睇下中文系既課程，有幾多個course係叫你讀經典作品？錯字嗰到唔解釋，因為解釋咗。

大家唔了解你讀中文咩範疇當然會假定你好專業咩都識
你要人體諒下你立場
你就要先體諒下無讀過中文系嘅人
你真係唔識咪答人你唔識
再解釋下你識咩或讀緊咩囉
順便可以俾人了解下你 了解下中文系

咁即係有啦
咁期望你識基本資料唔過份啦 都係個句

樓豬通常會笑7左人先 你咩背景啊
可能入到大學先感受到

果然勁

咁BBA夠有學Econ野啦，如果BBA學生唔記得Econ野d人會咁大反應？

真係多謝樓豬 唔係樓豬我都唔知要讀到大學先識同理心 易地而處呢個概念

唔使咁嬲嘅，成個post笑過你姐 乖 咁我祝你入到大學啦

睇你問咩econ野lor
唔好嘗試改我既論點

我一直講基本資料 你話econ 鬼知你問乜

我又唔太信d外行人會問bba 識唔識econometric la

我終於明白點解文科仔搵唔到食

呢d 自命清高，唔撚識反醒既特質真係唔多生存到

相比起d bbq 吹水狗，你真係輸成條街。

人地想你拋下書包就叫枷鎖？人地比緊機會你咋！

自己唔撚識拋就瀨人比枷鎖你 有位都唔識上

係有文人風骨就眾人皆醉啦，洗上洗舌戰群雄

文科狗真好撚

我都要多謝你 無你我都唔知要讀到大學先識易地而處

錯字呢個解釋令人無語
我唔係讀大學都好少打錯別字
其實你係咪平時睇得書太少？
因為我啲字都係睇好多課外書而識
細個睇tbb字幕都學唔少
正常唔係讀寫障礙都唔會錯掛？
除非你無閱讀嘅興趣
但你中文系㗎嘛⋯⋯

即係咁
你假假地都叫讀到中文系
咁你考dse/ce中文個分都唔低得去邊啦下化
先唔講係咪現實真係有個人隨隨便便會問一啲好難嘅詩詞、或者好生僻嘅字考你
但係你最基本一啲經典詩詞都識少少下化
（中學讀過個堆,eg 赤壁懷古）
都夠你拋下書包，扮下中文人啦下化
其實差唔多讀邊一個系，啲人都會對你有合理期望啦
你讀數，人地問你計數好叻
你讀英國文學，人地問你係咪睇過哂莎士比亞
你讀電腦，啲人會問你點砌機
咁都係好正常嘅事，唔係中文先有無形嘅枷鎖

啲巴打覺得你廢，唔係因為你唔識
係因為你器量細，唔會大方承認自己嘅不足
咁小事都拎上黎講，遇到唔識嘅問題咪直接答唔識囉，人地都唔會笑你架啵
唔洗咁耿耿於懷講到自己咁受壓啵

數學系計錯加減乘除都會俾人笑啦 一人笑兩句咪完咗件事囉
中文系講錯/唔識嘢俾人喺網上鬧下都唔得咁惡？

再講BBA本身唔係專科，世人對BBA根本唔會有要求

無料扮四條
如果你讀西史但完全唔知打過WW1,2，人地點睇你?

照樓豬咁講咩人都有枷鎖

我學車個陣都問過個師傅點揸電單車，又問佢識唔識揸跑車，雖然好無聊，但原來已經比左枷鎖人

香港中文大學中國語言及文學系

？

中大中文系有D人真係onlun9
以為自己dse高個幾分
識多少少文化content
就可以目中無人睇人唔起
當其他系D人垃鳩圾 自己先係天之驕子
利申：成日都要同中文系既撚樣part proj

between
樓主個種食古不化
真係好有中文系個D懷才不遇既風骨呀
我屌你個臭閪啦
返去摺埋啦又冇料又要扮四條

唔受得真係唔好讀
Quit u

我想講 呢啲根本就係街外人對你既合理期望
啲人又唔知你選咩elective 淨係知你讀中文系 有字唔識寫 有文學野想問 梗係問個中文系 唔通走過隔離問隻it狗咩
唔識咪大方講緊唔識 唔係主修範圍 大家都理解 洗唔洗起哂鋼

仲有你讀得中文系 d人自然對你既文筆用字比一般人更高要求 呢啲係好撚正常既事 你讀咁多理論 無理由少少都應用唔到自己既文章
唔通要街外人對文筆既要求 中文系同工程系都一樣 咁就好明顯侮辱緊中文系啦

唔受得人地既合理期望就quit u

有嘢唔識，而你又覺得必須要識既，咪去學囉。如果覺得唔係急住要學既，咪唔學或遲啲學囉。畫地為牢，又要care人地點睇，呢個唔係中文畀你既枷鎖，係你自己畀自己既枷鎖咋嘛？

「天行健，君子自強不息」，「人必自侮而後人侮之，人必自重而後人重之」，樓主加油吧。

其實總有野唔識既

博士都唔會識哂啦

但樓主係真心寫野累贅

即係用好多字寫好少字就表達到既意思

令人感覺浪費時間得到非常少既訊息

喂屌你 你踩樓主一個咪算囉

Btw 讀得中文唔係應該對文學 文學史 文字 有興趣先讀㗎咩 點解我覺得你好似乜柒都唔想讀咁

就好似我讀唔係相關既工程 但啲戇鳩親戚屋企水電有問題都搵我咁

點解要讀中文系?
巴閉law 英雄主義 疊馬
我唔妥你 可以逗你
我唔鐘意你 可以dup你
o靚仔你啤咩呀 無形既枷鎖丫
枷鎖呀
鎖我丫 鎖丫
我鎖你 你鎖我 點呀

其實 讀唔讀中文系 我理唔到咁多
但係我想話俾你聽 行錯路 無得返轉頭ga

中肯
樓主係個人態度有問題 咩都有藉口
你自己都識講 中文係要浸
而個枷鎖並唔係人地比你而係你自己比
錯字真係冇問題 執筆忘字係經常有

最後 不單單係你 而係華人社會
都會覺得講I don't know 係一件柒事
所謂既面子 先係你枷鎖

唔解釋 因為解釋左
唔食飯 因為食左飯
唔痾屎 因為痾左屎
中文西 應用中文 依d係咪語境？
可以張前後兩句看似矛盾又完美解釋 實質又有d多鳩餘嘅句子 形成一種troll嘅感覺

唔on9 因為on9左

我就唔明點解要打一大篇野去解釋我唔識
同孔乙己竊書不能算偷
中文西無研究當然唔係唔識啦
依度咸亨酒店 d中文西要上黎俾人笑無計

屌一定係dse雞範文都無撚讀過先上黎柒啦
嗰種窮酸秀才味出撚哂黎啦

不如樓主講下你讀完中文究竟讀左啲乜

中文grad左既路過

依科的確係玩鳩背，身邊同學成日寫錯字，但肯鳩背同擦鞋，分都ok，但真係唔代表中文人特別人格好，啲女又作大自己gpa又貪錢又乜乜柒柒咁

樓主講既野完全明白，成日啲人以為你中文grad就乜字都識，成日難到仆街既字就問我點讀

有時又超怕自己寫錯字俾同事串

但唔代表樓主你要一路串串貢咁問人你篇野點累贅，好坦白講，如果中文系黎講，你依段野既中心思想好唔明顯，而且你怕人地周到你錯處、唔識，惟有靠自己努力架咋，其他人點諗點做，你根本改變唔到，只可以靠自己進步

利申四大名著靜係睇過三國演義，詩詞考完試已經唔記得哂
有時係睇你點避重就輕去表現自己架姐

睇唔順眼咪屌囉 第一日上連登 ？先利申我唔係dse雞
言歸正傳，樓主想係中文學到d咩？

講得好
爬完文見到樓主似係青春期顧影自憐個d柒頭
又屌人對中文系學生有不必要既期望，咁你符合唔到咪唔好理囉
到讀中文系既野，就話呢樣難個樣難，又難入門又盛，屌你大學生啦下話，識咁大聲串鳩人DSE雞，唔識自學？大學生仲等人捉住你隻手教你寫字呀 ？
想識d咩，學d咩咪自己諗下點學點做，要咩基礎知識先可以入門. 開個post係到叫春，又屌人唔明你笑人未入大學有個撚用？我唔見得你有幾勁喎大學小朋友
再係咁落去你個心態仲衰過孔乙己

咁又點
你讀中文系要黎威要黎同人比較架 ？
唔係為充實自己知識？唔係你興趣黎架咩
成日執著其他人點睇讀中文系既人，其他人對中文系既人有咩期待，其他人可能係一兩部文學作品既造詣比一般中文系學生更深
屌真係笑死人，呢d唔係無形枷鎖，似係小學雞心態要符合到其他人既期待，又要威過同叻過其他人咋喎

睇完孔先生叫春
我實係好慶幸當年有中化讀

窮則獨善其身 達則兼濟天下
你冇料咪收皮 唔需要為左fulfill到人地要求而衝出黎柒

上面好多留言都好中肯 雖然好多都係offensive
希望對你有用啦

樓主真係好撚柒

利申：中文系